<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Documentations</title>
        <link>/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Documentations</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2019 16:21:55 +0700</lastBuildDate>
        <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>Git Control Version</title>
            <link>/posts/2019/03/git-control-version/</link>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 16:21:55 +0700</pubDate>
            
            <guid>/posts/2019/03/git-control-version/</guid>
            <description>Lab git
Git merupakan tools repository yang berguna untuk menyimpan source code, jadi management versi dapat dilakukan di git, dalam kasus semisal aplikasi versi terbaru masih ada bug terdeteksi, kita dapat kembali ke versi sebelumnya dengan mudah, Install git client
 apt install -y git-core #ubuntu yum install -y git-core #centos  konfigurasi git untuk sisi developers, konfigurasi ini digunakan untuk memberi tanda pada saat commit sourcecode kita,
 git config –global user.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Lab git</p>

<div style="text-align: justify">Git merupakan tools repository yang berguna untuk menyimpan source code, jadi management versi dapat dilakukan di git, dalam kasus semisal aplikasi versi terbaru masih ada bug terdeteksi, kita dapat kembali ke versi sebelumnya dengan mudah,</div>

<p>Install git client</p>

<pre><code>   apt install -y git-core #ubuntu

   yum install -y git-core #centos
</code></pre>

<p>konfigurasi git untuk sisi developers, konfigurasi ini digunakan untuk memberi tanda pada saat commit sourcecode kita,</p>

<pre><code>   git config –global user.name #setting username

   git config –global user.email #setting user email
</code></pre>

<p>command operation git</p>

<pre><code>   git clone *url* #download repository online

   git add . #menambahkan file from working directory to staging area

   git commit –m “” #membuat perubahan pada repository

   git push origin master #upload repository to server repository

   git branch *branchname* #create branch

   git checkout *branchname* #pindah ke branch yang lain  

   git merge *branchname* #menggabungkan beberapa branch
</code></pre>

<pre><code>   git checkout *commitid* *file* #kembali ke versi sebelumnya
</code></pre>

<pre><code>   git log
</code></pre>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Devops Introduction</title>
            <link>/posts/2019/03/devops-introduction/</link>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 13:55:56 +0700</pubDate>
            
            <guid>/posts/2019/03/devops-introduction/</guid>
            <description>Devops adalah suatu budaya,
Kata kata diatas mungkin membuat bingung, karena memang devops adalah budaya, disini akan saya jelaskan devops itu budaya apa? Devops merupakan budaya yang baru baru ini lagi populer bagi seorang pencari kerjaan yang bergelut dibidang IT, sekarang ke penjelasan, kalo kita mau bandingkan devops dengan budaya budaya lain, budaya yang paling tepat untuk kita bandingkan adalah budaya konvensional, kedua budaya tersebut memiliki dua fungsi yang sama yaitu bertujuan bisa menghasilkan produk, sebagai contoh web, mobile aplikasi, konfigurasi, dan lain lain.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Devops adalah suatu budaya,</p>

<p><div style="text-align: justify">
    Kata kata diatas mungkin membuat bingung, karena memang devops adalah budaya, disini akan saya jelaskan  devops itu budaya apa? Devops merupakan budaya yang baru baru ini lagi populer bagi seorang pencari kerjaan yang bergelut dibidang IT, sekarang ke penjelasan, kalo kita mau bandingkan devops dengan budaya budaya lain, budaya yang paling tepat untuk kita bandingkan adalah budaya konvensional, kedua budaya tersebut memiliki dua fungsi yang sama yaitu bertujuan bisa menghasilkan produk, sebagai contoh web, mobile aplikasi, konfigurasi, dan lain lain.
  </div></p>

<p><div style="text-align: justify">
    Tujuan budaya itu sama menghasilkan produk, walaupun tujuannya sama mereka memiliki karakteristik yang berbeda, yang membuat karakter mereka berbeda adalah bagaimana proses budaya itu berjalan, kita ambil contoh kasus developer mebuat produk aplikasi, jika mereka menggunakan <strong>Budaya Konvensional</strong> maka langkah mereka yang pertama adalah membuat source code, kemudian menyimpannya ke SCM (Source Controll Manager) kemudian mereka akan melakukan tes untuk source codenya apakah itu efektif codenya atau belum,  secara manual dan kemudian setelah mereka selesai dengan unit testingnya mereka, mereka akan build aplikasi mereka secara manual dan akan menghasilkan produk mobile aplikasi dan kemudian mereka akan publish aplikasi mereka dengan upload ke google play atau app store dengan manual, dan ketika mereka menggunakan <strong>Budaya Devops</strong> langkah yang pertama adalah mereka akan simpan source codenya  ke SCM dan setelah itu langkah berikutnya adalah melakukan keefektifan sourcecode mereka dengan secara otomatis dengan menggunakan tools, kalo sourcecode mereka lulus tes maka akan dilanjutkan secara otomatis ke tahap selanjutnya yaitu build, di budaya devops build aplikasi akan dilakukan secara otomatis dan akan menghasilkan mobile aplikasi, kalo sudah menjadi sebuah aplikasi maka akan di publish secara otomatis,
  </div></p>

<p><div style="text-align: justify">
    Disini kita bisa lihat betapa ribetnya sistem konvensional harus test secara manual, build manual, publish secara manual, kalo kita badingkan dengan kultur devops yang sebagian besar dilakukan otomatis, kata otomatis itu tidak lepas dari tools yang menjalankan, dan itu akan mempermudah kerja dari para developer,
  </div></p>

<p><div style="text-align: justify">
    Kesimpulannya devops merupakan budaya untuk menghasilkan sebuah product yang langkah langkahnya   dilakukan secara otomatis sehingga dapat mempercepat produksi,
  </div></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>.</title>
            <link>/posts/2019/03/</link>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 23:49:38 +0700</pubDate>
            
            <guid>/posts/2019/03/</guid>
            <description>WELCOME!</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p><center>WELCOME!</center></p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
